# Transcript of Pepper&Carrot Episode 06 [cn]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/en/static14/documentation&page=062_Transcripts
for more information and documentation.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Title|1|False|第6集：魔药大赛

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|糟糕，我又忘记睡觉前 把窗户关上了…
Pepper|2|True|…好大的风！
Pepper|3|False|…可我为什么能从窗口看到科魔那城市呢？
Pepper|4|False|科魔那！
Pepper|5|True|魔药大赛！
Pepper|6|True|我……我一定是 不小心睡着了！
Pepper|9|True|等一下…
Pepper|10|False|我这是 在哪儿?!?
Bird|12|False|嘎？|nowhitespace
Pepper|7|False|*|nowhitespace
Note|8|False|* 参见第4集：灵光一闪

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|!!!
Pepper|2|False|萝卜头！ 你能想到带我去大赛现场，你真是太可爱了！
Pepper|3|False|让-人-佩-服！
Pepper|4|True|你甚至还想到了带上 一瓶魔药，我的衣服 和帽子……
Pepper|5|False|让我看看你带的 是哪瓶魔药……

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|什么？！！
Mayor of Komona|3|False|身为科魔那市长，我宣布魔药大赛拉开序幕！
Mayor of Komona|4|False|即使是第一届魔药大赛， 本市依然迎来了 至少四位魔女参赛
Mayor of Komona|5|True|请大家鼓掌
Mayor of Komona|6|False|热烈欢迎：
Writing|2|False|科魔那市魔药大赛

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Audience|30|False|啪
Mayor of Komona|1|True|来自科技联盟大国， 我们有幸迎来乐天 且技艺精湛的
Mayor of Komona|3|True|…也不要忘记我们本国的选手，来自科魔那本土的魔女
Mayor of Komona|5|True|…第三位向大家介绍的参赛者是来自 于月落之国的
Mayor of Komona|7|True|…最后，我们的最后一位参赛者是来自于 松鼠尾森林的
Mayor of Komona|2|False|香菜叶！
Mayor of Komona|4|False|藏红花！
Mayor of Komona|6|False|七味粉！
Mayor of Komona|8|False|小辣椒！
Mayor of Komona|9|True|比赛开始！
Mayor of Komona|10|False|比分由观众掌声 热烈程度而定！
Mayor of Komona|11|False|首先，请香菜叶做 她的魔药展示
Coriander|13|False|女士们， 先生们…
Coriander|14|True|…无需再惧怕死亡， 只要有了…
Coriander|15|True|…我的魔药
Coriander|16|False|行尸走肉！
Audience|17|True|啪
Audience|18|True|啪
Audience|19|True|啪
Audience|20|True|啪
Audience|21|True|啪
Audience|22|True|啪
Audience|23|True|啪
Audience|24|True|啪
Audience|25|True|啪
Audience|26|True|啪
Audience|27|True|啪
Audience|28|True|啪
Audience|29|True|啪

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Mayor of Komona|1|False|精彩绝伦！
Mayor of Komona|2|False|香菜叶用她神奇的魔药 挑战了死亡本身！
Audience|3|True|啪
Saffron|17|True|请看
Saffron|16|False|…等一下，科魔那的 市民们，请保留 你们的掌声
Saffron|20|True|一瓶你们所有人都在 等待的真正的魔药： 它能让你的邻居们 对你刮目相看…
Saffron|21|False|…甚至 心怀嫉妒！
Saffron|18|True|我的
Saffron|24|False|大富大贵！
Saffron|23|True|…魔药
Saffron|22|True|…现在将这一切成为可能， 非常简单，只要一滴我的…
Audience|4|True|啪
Audience|5|True|啪
Audience|6|True|啪
Audience|7|True|啪
Audience|8|True|啪
Audience|9|True|啪
Audience|10|True|啪
Audience|11|True|啪
Audience|12|True|啪
Audience|13|True|啪
Audience|15|False|啪
Audience|26|True|啪
Audience|27|True|啪
Audience|28|True|啪
Audience|29|True|啪
Mayor of Komona|44|False|这瓶魔药可以使科魔那 全城富起来！
Mayor of Komona|43|True|精彩绝伦！不可思议！
Audience|32|True|啪
Audience|33|True|啪
Audience|34|True|啪
Audience|35|True|啪
Audience|36|True|啪
Audience|37|True|啪
Audience|38|True|啪
Audience|39|True|啪
Audience|40|True|啪
Audience|41|True|啪
Audience|42|False|啪
Audience|50|True|啪
Audience|51|True|啪
Audience|52|True|啪
Audience|53|True|啪
Audience|54|True|啪
Audience|55|True|啪
Audience|56|True|啪
Audience|57|True|啪
Audience|58|True|啪
Audience|59|True|啪
Audience|60|True|啪
Audience|61|True|啪
Audience|62|True|啪
Audience|63|True|啪
Audience|64|True|啪
Audience|65|True|啪
Audience|66|True|啪
Audience|67|True|啪
Audience|68|False|啪
Mayor of Komona|45|False|你们的掌声不会错， 香菜叶已经被比下去啦
Saffron|19|False|魔药

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Mayor of Komona|1|False|想要扭转现场局势对于七味粉来说会有些困难！
Shichimi|4|True|不可以！
Shichimi|5|True|我不能这样做， 这样会太危险了
Shichimi|6|False|实在抱歉！
Mayor of Komona|3|False|…来吧，七味粉， 大家都等着呢
Mayor of Komona|7|False|女士们，先生们，七味粉看来是要放弃比赛了……
Saffron|8|False|拿来吧！
Saffron|9|False|…不要这么胆小， 浪费了表演机会
Saffron|10|False|再者说，大家都知道 无论你的魔药效果如何，大赛的获奖者都将会是我……
Shichimi|11|False|!!!
Sound|12|False|噼里啪啦噼里啪啦|nowhitespace
Shichimi|15|False|大型怪兽！
Shichimi|2|False|我……我不知道 还要进行 现场展示
Shichimi|13|True|小心！！！
Shichimi|14|True|这瓶魔药是

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Bird|1|False|咯咯咯………………|nowhitespace
Sound|2|False|呯！
Pepper|3|True|…呃，那好！
Pepper|5|False|我的魔药应该至少值得你们笑一笑，因为……
Pepper|4|False|那现在就轮到我了吗？
Mayor of Komona|6|True|傻瓜，快逃吧
Mayor of Komona|7|False|魔药大赛结束了！ …保命要紧！

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|2|False|…每次都是这样， 一轮到咱们 大家就都散了
Pepper|1|True|我就知道：
Pepper|4|True|不过，我倒是 有个主意， 可以试试你的“魔药” 萝卜头
Pepper|5|False|…把这里处理好 我们就回家！
Pepper|7|True|你这个
Pepper|8|False|大富大贵的行尸走肉 大型怪兽咕咕鸟！
Pepper|10|False|你有兴趣试试 这最后一瓶魔药吗？
Pepper|11|False|不太感兴趣吧， 嗯？
Pepper|6|False|嘿！
Sound|9|False|咔嚓！|nowhitespace

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|没错，看清楚 这个标签…
Pepper|2|False|你要是不立刻离开科魔那，我就会毫不犹豫地把这瓶魔药倒在你身上！
Mayor of Komona|3|True|鉴于她把我们的城市 从灾难中解救出来，
Mayor of Komona|4|False|因此我们将魔药大赛 的冠军授予小辣椒和 她的魔药…？！！
Pepper|7|False|…呃…其实， 这并不是一瓶真正的魔药， 而是我的猫尿检用的样品！
Pepper|6|True|…哈哈哈！ 是的…
Pepper|8|False|…不用展示了吧 …嗯？
Narrator|9|False|第6集：魔药大赛
Narrator|10|False|完
Writing|5|False|50 000 Ko
Credits|11|False|2015年3月 - 绘图及脚本：David Revoy 校对：Aurélien Gâteau - 翻译：庄冉

### P10

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Credits|1|False|小辣椒与萝卜头是完全免费且开源的，项目资金由读者捐助。 本集有245位捐助者：
Credits|4|False|https://www.patreon.com/davidrevoy
Credits|3|False|您也可以成为下一集小辣椒与萝卜头的捐助者：
Credits|7|False|工具：本集100%由开源软件绘制 Linux Mint环境下Krita
Credits|6|False|开源：所有资源，使用字体，图层文件均可在官方网站上免费下载
Credits|5|False|授权许可：Creative Commons Attribution 您有权修改，分享，发售，等等……
Credits|2|False|Алексей ★ Глеб Бузало ★ 獨孤欣 & 獨弧悦 ★ Addison Lewis ★ A Distinguished Robot ★ Adrian Lord ★ Ahmad Ali ★ Aina Reich ★ Alandran ★ Alan Hardman ★ Albert Westra ★ Alcide ★ Alejandro Flores Prieto ★ Alex ★ Alexander Bülow Tomassen ★ Alexander Sopicki ★ Alexandra Jordan ★ Alex Lusco ★ Alex Silver ★ Alex Vandiver ★ Alfredo ★ Ali Poulton (Aunty Pol) ★ Allan Zieser ★ Andreas Rieger ★ Andrej Kwadrin ★ Andrew ★ Andrew Godfrey ★ Andrey Alekseenko ★ Angela K ★ Anna Orlova ★ Antan Karmola ★ Anthony Edlin ★ Antonio Mendoza ★ Ardash Crowfoot ★ Arjun Chennu ★ Arne Brix ★ Aslak Kjølås-Sæverud ★ Axel Bordelon ★ Axel Philipsenburg ★ Barbix ★ Ben Evans ★ Bernd ★ Betsy Luntao ★ Boonsak Watanavisit ★ Boris Fauret ★ Boudewijn Rempt ★ BoxBoy ★ Brett Smith ★ Brian Behnke ★ Brian Smith ★ Bryan Butler ★ Bui Dang Hai Trieu ★ Carlos Levischi ★ Charlotte Lacombe-bar ★ Chris Radcliff ★ Chris Sakkas ★ Christian Gruenwaldner ★ Christophe Carré ★ Christopher Bates ★ Clara Dexter ★ codl ★ Colby Driedger ★ Conway Scott Smith ★ Cuthbert Williams ★ Cyrille Largillier ★ Cyril Paciullo ★ Damien ★ Daniel ★ Daniel Björkman ★ Danny Grimm ★ David Tang ★ DiCola Jamn ★ Dmitry ★ Donald Hayward ★ Duke ★ Eitan Goldshtrom ★ Enrico Billich ★ Epsilon ★ Eric Schulz ★ Faolan Grady ★ Francois Schnell ★ Garret Patterson ★ Ginny Hendricks ★ GreenAngel5 ★ Grigory Petrov ★ Guillaume ★ Guillaume Ballue ★ Gustav Strömbom ★ Guy Davis ★ Happy Mimic ★ Helmar Suschka ★ Henning Döscher ★ Ilyas ★ Irina Rempt ★ Ivan Korotkov ★ James Frazier ★ Janusz ★ Jared Tritsch ★ JDB ★ Jean-Baptiste Hebbrecht ★ Jean-Gabriel LOQUET ★ Jeffrey Schneider ★ Jessey Wright ★ Jim ★ Jim Street ★ Jiska ★ Joachim Schiele ★ JoÃ£o Luiz Machado Junior ★ Joern Konopka ★ joe rutledge ★ Johanne Thomson ★ John ★ John Urquhart Ferguson ★ Jónatan Nilsson ★ Jonathan Leroy ★ Jonathan Ringstad ★ Jon Brake ★ Jorge Bernal ★ Joseph Bowman ★ Julien Duroure ★ Justus Kat ★ Kai-Ting (Danil) Ko ★ Kasper Hansen ★ Kate ★ Kathryn Wuerstl ★ Ken Mingyuan Xia ★ Kingsquee ★ Kroet ★ Levi Kornelsen ★ Liselle ★ Lorentz Grip ★ L S ★ Luc Stepniewski ★ Luke Hochrein ★ MacCoy ★ Magnus Kronnäs ★ Manuel ★ Marc & Rick ★ Marcus ★ Martin Owens ★ Mary Brownlee ★ Masked Admirer ★ Mathias Stærk ★ Mefflin Ross Bullis-bates ★ Michael ★ Michael Gill ★ Michael Pureka ★ Michelle Pereira Garcia ★ Mike Mosher ★ Miroslav ★ Muzyka Dmytro ★ Nataya Castillo ★ Nazhif ★ Nicholas DeLateur ★ Nicholas Terranova ★ Nicki Aya ★ Nicola Angel ★ Nicolae Berbece ★ Nicole Heersema ★ Nielas Sinclair ★ NinjaKnight Comics ★ Noble Hays ★ Noelia Calles Marcos ★ Nora Czaykowski ★ Nyx ★ Olivier Amrein ★ Olivier Brun ★ Omar Willey ★ Oscar Moreno ★ Öykü Su Gürler ★ Ozone S. ★ Pablo Lopez Soriano ★ Pat David ★ Patrick Gamblin ★ Paul ★ Pavel Semenov ★ Pet0r ★ Peter ★ Peter Moonen ★ Petr Vlašic ★ Philippe Jean Edward Bateman ★ Pierre Geier ★ Pierre Vuillemin ★ Pranab Shenoy ★ Pyves & Ran ★ Raghavendra Kamath ★ Rajul Gupta ★ Reorx Meng ★ Ret Samys ★ Rictic ★ RJ van der Weide ★ Roberto Zaghis ★ Roman ★ Rumiko Hoshino ★ Rustin Simons ★ Sally Bridgewater ★ Sami T ★ Samuel Mitson ★ Scott Petrovic ★ Sean Adams ★ Shadefalcon ★ ShadowMist ★ Shafak ★ Shawn Meyer ★ Simon Forster ★ Simon Isenberg ★ Sonny W. ★ Soriac ★ Stanislav Vodetskyi ★ Stephanie Cheshire ★ Stephen Bates ★ Stephen Smoogen ★ Steven Bennett ★ Stuart Dickson ★ Surt ★ TamaskanLEM ★ Tar8156 ★ Terry Hancock ★ TheFaico ★ Thomas Citharel ★ Thomas Courbon ★ Thomas Schwery ★ Tim Burbank ★ Tim J. ★ Tomas Hajek ★ Tom Demian ★ Tom Savage ★ Tracey Reuben ★ Travis Humble ★ Tree ★ Tyson Tan ★ Urm ★ Victoria ★ Victoria White ★ Vladislav Kurdyukov ★ Vlad Tomash ★ Westen Curry ★ Witt N. Vest ★ Xavier Claude ★ Yalyn Vinkindo ★ Yaroslav ★ Zeni Pong ★ Źmicier Kušnaroŭ
